《環時》：隨時準備開火 不排除戰機飛臨台灣上空

小英願有意義對話......《環時》：武嚇是「唯一聽得懂」的語言

中國外圍官媒環球時報在社評中又嗆聲，指未來解放軍軍機可能飛臨台灣，並隨時對台軍開火。（路透檔案照）

2020/10/12 18:29
〔即時新聞／綜合報導〕蔡英文總統10日發表國慶演說中提到，「有決心維持兩岸關係的穩定，但這是彼此共同的責任」，並強調「願意共同促成有意義的對話」。中國官媒《環球時報》今（12日）在社評中仍堅稱，未來可能「隨時對台軍開火」，「這些是台當局唯一能聽得懂的語言」。

《環球時報》針對蔡英文的國慶演講，批評「台當局休想用溫和的語言『蒙騙世人』」，嗆聲若「想開啟兩岸『有意義的對話』，中方堅持只有一種可能，那就是回到『九二共識』的原點上，承認一個中國」，還強調這也是民進黨執政前「馬政府8年來和平共處的政治基礎」，指稱中方無法接受蔡英文用其他方式替換。

文章中還批評蔡英文「把『對話』主張當『橄欖枝』伸出來作秀，實為緩兵之計，試圖欺騙國際社會，謀取同情」。

《環球時報》提到，目前整個中國社會已經看清台灣政府是一群「不吃敬酒只吃罰酒」的「機會主義政客」，中國已經準備好對台全面開戰，接下來不排除飛臨台灣上空，且「隨時對台軍開火」，還口氣強硬地強調「這些是台當局唯一能聽得懂的語言」；還痛罵蔡英文政府「做美國戰略打壓中國的幫凶」、「注定是一群歷史的罪人」，會為此「最終付出沉重代價」。

《環球時報》強調，蔡英文所說的「對話」是以「兩國論」為基礎的，但中國政府想要的是統一，台灣政府圖的則是「兩岸和平分裂」，「這個政權已經全面與大陸為敵，它不再是有可能透過對話解決的一個問題」；《環球時報》撂話，「需要透過軍事鬥爭制伏的惡毒力量，甚至是須要用戰爭拔除的一顆釘子。」

Noted

快啦，得把口

得喇得喇

講左幾十年都剩係得個講字

隨時即係幾時
生性啲快過大粒癦OK？

社評：一個中國豈能被蔡的浮詞虛言替代
來源：環球時報

2020-10-11 17:15

台灣所謂“總統”蔡英文10日上午發表“雙十講話”，在談及兩岸關係時，她的語氣被廣泛認為是近年中“最軟的”一次。她聲稱“不會冒進”，表示“有決心維持兩岸的穩定”，還強調了“願意共同促成有意義的（兩岸）對話”。

然而蔡英文講話語氣的軟化顯然是策略性的。一段時間以來台海局勢嚴重惡化，解放軍實施了一系列明確針對各種謀“獨”動向的高強度實戰演練，台當局挑釁導致戰爭爆發的風險急劇上升，蔡英文政權已經站在了懸崖邊上。

美國並沒有在這一危急關頭給蔡當局開“保衛台灣”的空頭支票，而是閃爍其詞，一方面空洞地表示履行“與台灣關係法”所規定的“對台義務”，一方面指出大陸確有使用武力阻止“台獨”的決心。美國總統國家安全事務助理奧布萊恩在一個最新表態中要求台灣自己變成一隻“獅子不願意吃的豪豬”。

在這一輪三方罕見的力量和意志展現中，大陸方面明顯佔據了上風。大陸正在為打擊“台獨”的軍事鬥爭進行實戰級別的全面準備，決非虛張聲勢，民進黨當局感受到前所未有的壓力，華盛頓也看到了事態的嚴重性。

蔡英文是被迫緩和了講話的語氣，她和民進黨的謀“獨”路線撞到了反分裂國家法的牆上。但我們切不要以為他們的態度會從此改變，那是不可能的。蔡英文當局通過實施激進路線打贏了選戰，如今國民黨一些人也有了效仿民進黨的動向，民進黨怎麼可能政策大逆轉呢？我們不能天真，受蔡英文講話語氣的迷惑。

蔡英文所說的“對話”是以“兩國論”為基礎的，我們要的是兩岸和平統一，他們要的是兩岸和平分裂。如今局勢緊張，她把“對話”主張當“橄欖枝”伸出來作秀，實為緩兵之計，試圖欺騙國際社會，謀取同情。

民進黨當局利用在台上的這幾年不斷推動島內各領域的“去中國化”，特朗普政府上台後他們又全力配合華盛頓新的遏制中國大陸政策，做美國印太戰略的馬前卒。這個政權已經全面與大陸為敵，它不再是有可能通過對話解決的一個問題，而是需要通過軍事鬥爭制服的惡毒力量，甚至是需要用戰爭拔除的一顆釘子。

台當局休想用溫和的語言矇騙世人。它要想開啟兩岸“有意義的對話”，只有一種可能，那就是回到“九二共識”的原點上來，承認一個中國。這是民進黨上台之前兩岸和平共處8年的真正政治基礎，蔡英文當局破壞了它，然後想用一些浮詞虛言替換它，這一圖謀決不可能得逞。

民進黨當局忘乎所以，走過頭了。整個大陸社會也看清了：這是一群不吃敬酒只吃罰酒的機會主義政客。大陸對台軍事鬥爭的準備已經全面拉開，軍機繞台，飛越“海峽中線”，以及接下來飛臨台灣島上空的可能性，隨時對台軍開火進行壓倒性反擊的決心，這些是台當局唯一能聽得懂的語言。大陸社會強烈要求國家保持對台軍事高壓，我們相信國家也一定會這樣做。

“台獨”不僅不會造福於台灣人民，只會逐漸窒息台灣社會，時間將證明這一點。蔡英文當局不僅謀“獨”，而且做美國戰略打壓中國的幫兇，他們注定是一群歷史的罪人，並且會為此最終付出沉重代價。

都係要嚇

隨時左30年

再吹大啲

除了嘴砲
沒有實際動作

係咪中國人呀
開火喇 等咗好耐呀
唔開火
就係 漢奸 走狗 賣國賊

解放軍：等埋佳仔先

得把聲

美軍無人機隨時飛到中南海

開未？開啦嘛

中國燈神，環球講得既即係唔會做，

因為環球既報導係俾中國人睇的

通常真係軍事行動事前會radio slient
無料先靠嚇
即係話.....

講咁多嘢把撚咩小支支

快啲開火啦

中國轟小英國慶談話「鼓吹謀獨」 謝志偉：已「獨」不回

總統蔡英文（見圖）10日在國慶大會發表演說時強調，要以堅實國防維護國家安全。（資料照）

2020/10/12 19:02
〔即時新聞／綜合報導〕中國國台辦發言人朱鳳蓮日前稱，總統蔡英文的國慶談話是鼓吹「謀獨言論」，駐德代表謝志偉今（12）日指出，中共和中國人民緊緊相「黏」，不懂「獨」的滋味；台灣人經過自由民主的洗禮，已經不再恐懼，和世界接軌後，更是「百鍊千錘，已獨不回」。

謝志偉今天在臉書發文寫道，中國共產黨沒有言論自由，沒有在野黨，上網被控制，下單也出事，只有「人民解放軍」，哪懂「人民是頭家」？哪能想像「獨立」的滋味？搞得全都一個樣，稍有不一樣就是「獨」，藏獨、疆獨、港獨和台獨，全該反、全該死，照中共的看法，「不管你說什麼，我就是反獨」。

文中指出，中國也就算了，現在台灣還有人「反台獨」，戒嚴時和中共一樣，緊緊和人民黏一起，幾十年下來，戒嚴到解嚴，口袋搞深了，眼袋弄淺了，還不滿意，繼續和老共反台獨；他們不知道，反藏獨、反疆獨、反蒙獨、反港獨、反台獨，反到最後「他們自己也是一種獨—很孤獨」。

謝志偉表示，「讓我們大聲告訴他們，我們已不再恐懼！自由民主已是台灣人的DNA。我們是不再恐懼、獨立自主的台灣人」，嚐過獨滋味的自由人，打死也不退，和世界接軌，自由不是罪，有自信才高貴、有作為，「百鍊千錘，已獨不回」。

有嘅，唔好掉以輕心
用文化嘅外皮 （例如娛樂-TikTok, 遊戲-原神）入侵全球
不斷喺外國吸錢

文章中還批評蔡英文「把『對話』主張當『橄欖枝』伸出來作秀，實為緩兵之計，試圖欺騙國際社會，謀取同情」。

明明自己絕招黎

宣傳上的解放軍

現實的解放軍

屌你老母快撚啲喇

一位台灣人的勸告：「年青人，你們不要小看中共，别對解放軍掉以輕心，解放軍是非常優秀的軍隊，從來不打準備不足的仗，戰前一定花時間做好準備，你們年紀太細不知情，我大概12，13歲時，便聽到解放軍準備攻打台灣，到我現在40歲了，仍未開始打，準備了28年還未準備完!!比勾踐卧薪嘗膽還要厲害喔!!」

有拜登相助，成功機會大

佳仔
打杖不了

打啦
我想你快d打
一打唔洗番工

支持台灣打佢地落黎

嗚呀~

好撚悶呀
打就打啦
隨時世界末日都未打

打未呀

打啦

Well-noted with thanks. Let me know.

開局
究竟陳同佳去台灣快啲定係共軍快啲

食緊飯

屌你老母咁你開未呀冚家剷
日撚日係度9Up煩唔撚柒煩呀閪佬？

快啲打佢老母！我地中國人忍咗七十一年喇！

下，飛左去天安門頭頂啦

過千支飛彈等緊你班廢柴

係就快啲打大陸經濟咁差一打玩完最好係咁

打就快啲，咪拖到2047年後，要香港仔女服兵役

係咪傻撚咗呀！九二共識唔係話一中一台各自表述咩？

知道拜登當選
即刻大口氣啲

諗諗吓環時都係一係荀工

嘩諷刺到

我已經絕望了，係永遠唔會打得成

打飛機隨時射得

OK

一日打咁多次飛機，小心身體呀

呀爺第一次同我講中國打台灣

個曾孫拜山時同我講中國會打台灣

真係幾撚煩下

陳生坐完假釋出返黎，大陸都未打啦

好撚悶，捨得打未？

你估係同出面既人講架咩 係同牆內既人講咋嘛

哦

武嚇也是對中共唯一聽得懂的語言
對付共匪無得坐低傾

打啦仆街

海軍個司令落左馬，有冇新人上番馬？成日上馬落馬，打春咩！

係咪等於宣戰？

哇我甩左P啦

你地打啦.gif

我都貼到悶啦屌你

開啦屌你

只吠的狗

搵新gif啦屌你

快撚D啦傻閪支那

開火燒文件？

快啦 等左仔都生左幾個

但係你老總習總之前先講完唔會開第一槍喎，你地夾好口供未呀

快！快！快d啦！

講咗幾多年

聽咗成年都未打

首戰即終戰

收嗲啦傻閪

咪就係
睇撚到厭都未打

就黎可以出IQ題, 支共, 仆佳同流浮山刀手鬥快到終點

挑，門口狗

入嚟就係睇佢

垃圾

cut and paste

快D打啦 一打露哂底 分分鐘政權都保唔住

chok 左碌鳩幾十年都射唔出
仲係度不停嗌要射啦要射啦

哦

哦

哦

哦

快打丁

講左幾耐，打啦

打啦屌你老母

55

都係慢慢推入去
等台灣一射就打

响屁吾嗅

打緊啦，嘴炮

唔開火正衰仔

小鳳姐都無蹦雷手咁忙

等埋阿佳

武統 你喺邊呀武統

高汁

70年了

有冇人發覺,環時好似夾緊習仔一定要打台灣咁.

支那支那

點解老美唔簽條美日台防衛嘜嘜嘜法案，好似北約咁

得把口

胡錫進幾時死？

支持開戰

呢招靠嚇又舊又唔受
應該都係講俾新一代小粉紅聽

習帝南巡，會唔會俾MQ-9偷襲嫁？

打啦 屌你

會吠的狗不會咬人

虫合？？？？

天安門都冇人住 去天安門有L用咩
梗係要去中南海喇

繼續打飛機
講咁多野無一次真係做

隨時準備唔撈 不排除中六合彩發達

當年驚得罪支那呀嘛

算把啦，睇死佢地唔會打
最多咪玩彈出彈入

好悶

解放軍 has never won a major external war:
解放軍 failed to win the Korea War in 1951-1953.
解放軍 failed to win the Sino-India War in 1962.
解放軍 lost the war against U.S.S.R.
解放軍 was badly defeated in the 1979 Sino-Vietnam War.

喂 好悶呀

咬人的狗不會吠。

hunter大結局支那都未郁手

由建國講到就快滅國都未出到兵攻到台先戇撚鳩